# nativeImage

> tray や Dock やアプリケーションのアイコンを PNG や JPG ファイルで作成します。

プロセス: [Main](../glossary.md#main-process), [Renderer](../glossary.md#renderer-process)

Electron では、画像を取る API において、ファイルパスか `NativeImage` インスタンスのいずれかを渡すことができます。`null` を渡したときは空の画像が使われます。

例として、tray を作ったりウインドウのアイコンを設定したりするとき、`String` で画像ファイルパスを渡せます。

```javascript
const { BrowserWindow, Tray } = require('electron')

const appIcon = new Tray('/Users/somebody/images/icon.png')
const win = new BrowserWindow({ icon: '/Users/somebody/images/window.png' })
console.log(appIcon, win)
```

clipboard から画像を読む場合は、`NativeImage` が返されます。

```javascript
const { clipboard, Tray } = require('electron')
const image = clipboard.readImage()
const appIcon = new Tray(image)
console.log(appIcon)
```

## サポートされているフォーマット

現在、`PNG` と `JPEG` 画像フォーマットがサポートされています。`PNG` は透過や可逆圧縮をサポートするため推奨します。

Windows では、ファイルパスから `ICO` アイコンを読み込むこともできます。最高の画質を得るには、少なくとも以下のサイズを含むことを推奨します。

* 小さいアイコン 
  * 16x16 (DPI スケール 100%)
  * 20x20 (DPI スケール 125%)
  * 24x24 (DPI スケール 150%)
  * 32x32 (DPI スケール 200%)
* 大きいアイコン 
  * 32x32 (DPI スケール 100%)
  * 40x40 (DPI スケール 125%)
  * 48x48 (DPI スケール 150%)
  * 64x64 (DPI スケール 200%)
  * 256x256

[この記事](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/dn742485(v=vs.85).aspx) 内の *サイズ要件* の章を確認して下さい。

## 高解像度の画像

Apple Retina ディスプレイのような高解像度をサポートしているプラットフォームにおいて、画像のファイルネームの後ろに `@2x` を加えることで、高解像度の画像としてマークすることができます。

例えば、`icon.png` が通常の標準解像度の画像であれば、`icon@2x.png` が2倍のピクセル密度を持つ高解像度の画像として扱われます。

同時に異なるピクセル密度のディスプレイをサポートしたい場合、同じフォルダ内に異なるサイズの画像を置き、DPI 接尾子無しでファイル名を使用して下さい。

```plaintext
images/
├── icon.png
├── icon@2x.png
└── icon@3x.png
```

```javascript
const { Tray } = require('electron')
const appIcon = new Tray('/Users/somebody/images/icon.png')
console.log(appIcon)
```

以下の DPI 接尾子がサポートされています。

* `@1x`
* `@1.25x`
* `@1.33x`
* `@1.4x`
* `@1.5x`
* `@1.8x`
* `@2x`
* `@2.5x`
* `@3x`
* `@4x`
* `@5x`

## テンプレート画像

テンプレート画像は、黒とアルファチャンネルで構成されています。テンプレート画像は単体の画像として使用するものではなく、通常、最終的にさせたい見た目を作成するため、他のコンテンツと混合されます。

最も一般的なケースは、メニューバーのアイコンに使用することです。これは明るいメニューバーと暗いメニューバーの両方に適応できます。

**注釈:** テンプレート画像は macOS でのみサポートされています。

画像をテンプレート画像としてマークするには、そのファイル名が `Template` で終わる必要があります。以下が例です。

* `xxxTemplate.png`
* `xxxTemplate.png`

## メソッド

`nativeImage` オブジェクトには以下のメソッドがあります。いずれも `NativeImage` クラスのインスタンスを返します。

### `nativeImage.createEmpty()`

戻り値 `NativeImage`

空の `NativeImage` インスタンスを作成します。

### `nativeImage.createFromPath(path)`

* `path` String

戻り値 `NativeImage`

`path` のファイルから新しい `NativeImage` インスタンスを作成します。 このメソッドは、`path` が存在しない、読めない、有効な画像でない場合は、空の画像を返します。

```javascript
const nativeImage = require('electron').nativeImage

const image = nativeImage.createFromPath('/Users/somebody/images/icon.png')
console.log(image)
```

### `nativeImage.createFromBitmap(buffer, options)`

* `buffer` [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer)
* `options` Object 
  * `width` Integer
  * `height` Integer
  * `scaleFactor` Double (任意) - 省略値は 1.0。

戻り値 `NativeImage`

`buffer` から新しい `NativeImage` インスタンスを作成します。これには`toBitmap()` によって返された生のビットマップピクセルデータが含まれます。フォーマットはプラットフォームに依存します。

### `nativeImage.createFromBuffer(buffer[, options])`

* `buffer` [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer)
* `options` Object (任意) 
  * `width` Integer (任意) - ビットマップバッファに必要。
  * `height` Integer (任意) - ビットマップバッファに必要。
  * `scaleFactor` Double (任意) - 省略値は 1.0。

戻り値 `NativeImage`

`buffer` から `NativeImage` の新しいインスタンスを作成します。最初に PNG または JPEG としてデコードしようとします。

### `nativeImage.createFromDataURL(dataURL)`

* `dataURL` String

戻り値 `NativeImage`

`dataURL` から `NativeImage` の新しいインスタンスを作成します。

### `nativeImage.createFromNamedImage(imageName[, hslShift])` *macOS*

* `imageName` String
* `hslShift` Number[] (任意)

戻り値 `NativeImage`

指定した画像名にマップされる NSImage から `NativeImage` の新しいインスタンスを作成します。 使用可能な値のリストは、[`システムアイコン`](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/macos/icons-and-images/system-icons/) を参照してください。

`hslShift` は以下のルールで画像に適用されます。

* `hsl_shift[0]` (色相): 画像における色相の絶対値 - 0 から 1 が 色相カラーホイール (赤) の 0 から 360 に割り当てられます。
* `hsl_shift[1]` (彩度): 画像における彩度の変化量。以下のキー値を使用します。 0 = すべての色が抜かれる。 0.5 = 変わらないまま。 1 = 画像の彩度を最大にする。
* `hsl_shift[2]` (明るさ): 画像における明るさの変化量。以下のキー値を使用します。 0 = 明るさをすべて取り除く (すべてのピクセルを黒にする)。 0.5 = そのまま変わらない。 1 = 完全に明るい (すべてのピクセルを白にする)。

つまり、`[-1, 0, 1]` は完全に白い画像になり、`[-1, 1, 0]` は完全に黒い画像になります。

場合によっては、`NSImageName` はその文字列表現と一致しません。 その一例が `NSFolderImageName` で、その文字列表現は実際には `NSFolder` です。 そのため、画像を渡す前に正しい文字列表現を特定する必要があります。 これは以下のようにしてできます。

`echo -e '#import <Cocoa/Cocoa.h>\nint main() { NSLog(@"%@", SYSTEM_IMAGE_NAME); }' | clang -otest -x objective-c -framework Cocoa - && ./test`

`SYSTEM_IMAGE_NAME` は [このリスト](https://developer.apple.com/documentation/appkit/nsimagename?language=objc) から任意の値に置き換えてください。

## クラス: NativeImage

> tray や Dock やアプリケーションアイコンのような画像を、ネイティブにラップします。

プロセス: [メイン](../glossary.md#main-process), [レンダラー](../glossary.md#renderer-process)

### インスタンスメソッド

`NativeImage` クラスのインスタンスには、以下のメソッドがあります。

#### `image.toPNG([options])`

* `options` Object (任意) 
  * `scaleFactor` Double (任意) - 省略値は 1.0。

戻り値 `Buffer` - `PNG` エンコードされた画像データを含む [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer)。

#### `image.toJPEG(quality)`

* `quality` Integer - 0 - 100 の間です。

戻り値 `Buffer` - `JPEG` エンコードされた画像データを含む [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer)。

#### `image.toBitmap([options])`

* `options` Object (任意) 
  * `scaleFactor` Double (任意) - 省略値は 1.0。

戻り値 `Buffer` - 生のビットマップ画像のピクセルデータのコピーを含む [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer)。

#### `image.toDataURL([options])`

* `options` Object (任意) 
  * `scaleFactor` Double (任意) - 省略値は 1.0。

戻り値 `String` - 画像のデータURL。

#### `image.getBitmap([options])`

* `options` Object (任意) 
  * `scaleFactor` Double (任意) - 省略値は 1.0。

戻り値 `Buffer` - 生のビットマップ画像のピクセルデータを含む [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer)。

`getBitmap()` と `toBitmap()` には違いがあります。`getBitmap()` はビットマップをコピーしないので、現在のイベントループティックで即座に使用しなければ、そのデータが変更または破棄される可能性があります。

#### `image.getNativeHandle()` *macOS*

戻り値 `Buffer` - 画像の元になるネイティブハンドルへの C ポインタを格納する [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer)。 macOS では、`NSImage` のインスタンスのポインタが返されます。

返されるポインタは、コピーではなく、元のネイティブな画像へのウィークポインタであることに注意して下さい。関連する `nativeImage` インスタンスが確実に*保持されなければなりません*。

#### `image.isEmpty()`

戻り値 `Boolean` - 画像が空かどうか。

#### `image.getSize()`

戻り値 [`Size`](structures/size.md)

#### `image.setTemplateImage(option)`

* `option` Boolean

画像をテンプレート画像としてマークします。

**[非推奨](modernization/property-updates.md)**

#### `image.isTemplateImage()`

戻り値 `Boolean` - 画像がテンプレート画像かどうか。

**[非推奨](modernization/property-updates.md)**

#### `image.crop(rect)`

* `rect` [Rectangle](structures/rectangle.md) - 画像をトリミングする領域。

戻り値 `NativeImage` - トリミングされた画像。

#### `image.resize(options)`

* `options` Object 
  * `width` Integer (任意) - 省略値は画像の幅。
  * `height` Integer (任意) - 省略値は画像の高さ。
  * `quality` String (任意) - リサイズした画像の希望する画質。 値は `good`、`better`、`best` のいずれかにできます。 省略値は、`best` です。 これらの値は、必要な画質と速度のトレードオフを表現する。 これらは、動作プラットフォームの機能 (CPU、GPU) に依存するアルゴリズム固有のメソッドに変換されます。 3 つのメソッド全てを、特定プラットフォーム上の同じアルゴリズムに割り当てることもできます。

戻り値 `NativeImage` - リサイズされた画像。

`height` または `width` のどちらかのみが指定された場合、アスペクト比はリサイズされた画像でも保持されます。

#### `image.getAspectRatio()`

戻り値 `Float` - イメージのアスペクト比。

#### `image.addRepresentation(options)`

* `options` Object 
  * `scaleFactor` Double - 画像を表現する際の拡大倍率。
  * `width` Integer (任意) - 省略値は 0。ビットマップバッファに `buffer` を指定した場合は必要です。
  * `height` Integer (任意) - 省略値は 0。ビットマップバッファに `buffer` を指定した場合は必要です。
  * `buffer` Buffer (任意) - 生の画像データを格納するバッファ。
  * `dataURL` String (任意) - Base64 エンコードした PNG または JPEG 画像を格納しているデータURL。

特定の倍率における画像表現を追加します。これは異なる倍率表現を画像に明示的に追加するために使用できます。これは空の画像でも呼び出すことができます。

### インスタンスプロパティ

#### `nativeImage.isMacTemplateImage` *macOS*

`Boolean` 型のプロパティです。その画像が [テンプレート画像](https://developer.apple.com/documentation/appkit/nsimage/1520017-template) と見なされるかどうかを決定します。

このプロパティは macOS にのみ影響することに注意してください。